202新型コロナウイルスの影響で延期となっていたアニメ『ひぐらしのなく頃に』の放送が、10月開始予定である

2020年7月7日、新型コロナウイルス感染症の影響で延期となっていたテレビアニメ『ひぐらしのなく頃に』新シリーズの放送が、10月開始予定であると発表された。

テレビアニメ『ひぐらしのなく頃に』の原作は、2002年に竜騎士07氏が発表された同人作品。山奥の寒村・雛見沢で巻き起こる連続怪死事件を描いたノベルゲームで、一大ブームを巻き起こした。2006年4月にテレビアニメ化されており、今回のアニメはその新プロジェクトとなる。

なお、PCゲーム配信サービス“Steam”にて、シリーズ第1作目にあたる“鬼隠し編”の無料配布が実施されている。無料配布の期限は、新型コロナウイルスに対して効果的なワクチンが発見されるまで。